+++
title = "开启调度"
Description = "将不可调度的节点设置为可调度模式，新创建的 pod（容器组）将被允许调度到该节点上运行。"
weight = 7
+++

将不可调度的节点设置为可调度模式，新创建的 pod（容器组）将被允许调度到该节点上运行。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **节点**。

2. 在节点列表页面，可以通过以下两种方式为不可调度的节点开启调度：  
	* 找到要开启调度的节点名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **开启调度**。

	* 单击要开启调度的 ***节点名称***，在详情页面，单击 **操作** > **开启调度**。

3. 在 **开启调度** 窗口，单击 **确定**。  
